Ahja kog. kohtu ette tuli Juhan Zirna ja Kusta Sisask ning kaebasid et neil kummagil 1 lammas wäärt a' 4 rub. ühel ööl wanamõisa laudast ära warastud ja arwawad lamba wargaks Kusta Tenno ja Jaan Palz, sest et Jaan Palts sell 8al Juulil kui lambad warastud Tartus käinud ja kaks lammast Parwe kõrtsi juures ära müinud.
Jaan Palz ette Kutsutud wastutas kohtu küsimise peale et ta 8al Juulil s.a. Jaan Rootslasega linnas käinud ja mitte midagi linna müia wiinud, Jaan Rootslasel on kartohwlid ja jahu müia olnud muud midagi, ning on sõitnud Wõru posti teed Reola mõisa kaudu.
Kusta Tenno tunnistas et Jaan Palz 8 Juulil linnas käinud aga kust teed, tema ei tea.
Kaibajad andsid tunnistusi üles, kes näinud, et Jaan Palts Räpina posti teed Tartus käinud ja lambad müinud Jakob Pungard ja Kaagwere Luunja parwe pois Daniel Poro
Otsus: Jakob Pungard ja Kagwere parwe pois Daniel Poro ette tallitada 11 Augustil 1889.
